其實生忌變死忌都唔錯

標題黨請進~~

近日香港大致分為兩大派：反送中同撐政府，而反送中派亦可大致分為勇武派同和理非，本人立場可算屬於反送中和理非

近來一連串運動喺香港可算係最持久，最多人參與，其中除咗五大訴求，聽得最多就係不受傷，不被捕，不割蓆，不篤灰。我想討論下後二者應該如何實行。

我立場係，對於勇武派嘅所有行動，我係表示欣賞同支持，但我同時好着眼喺賽後檢討。1/7當日衝立法會，唔衝都衝咗，我唔想去責怪衝咗嘅人，但係我希望大家日後要更加小心。本人有以下幾項小小建議:

1. 凡事fact check
未經查證，唔好comment，唔好share住，以免炒車，唔係就同啲藍谷一樣

2. 避免被大圍情緒帶動
明白大家見到警察暴行，難免火起，我都好多時睇到眼火爆，但呢個時候更加需要冷靜，以免失去應有嘅判斷力

3. 爭取身邊中立/淺藍支持
深藍係好難同佢地講，暫時唔花咁多時間同佢地溝通住先，應該重點同中立/淺藍親友解釋成件事，因為佢地有好多都唔知發生緊咩事，所以要善用文宣組資源，盡可能令佢地明白，並加入支持抗爭行動，呢個月有透過溝通令幾位親友了解多咗運動起因同埋發展，令佢地對示威無咁反感。

4. 尊重各方意見
呢樣係我最想講一點，團結，唔代表我地全部意見要一致，最緊要都係我地嘅方向清晰，和理非唔應該鬧勇武派衝，但同時勇武派都應該參考下和理非所提出嘅論點理據，唔好一開始就ban咗人先

5. 示威行動中特別要諗清楚
大家都知有便衣警察會混入去帶頭搞事引人衝，大家多加小心，唔好比佢地挑動到。另外，我認為真係要避免過份暴力，我明白當時對住成班警察施暴，係會好嬲，我都好嬲，但唔好為咗一時發洩就重手重腳咗，濫用私刑唔係我地追求嘅野，對於香港整體支持亦有阻礙，請使用正當自衞

我知我嘅意見有好多人唔同意，我都唔知我可唔可以扺受到反對意見帶來比我嘅心理壓力，但我今日出post，只係想大家多一分理性，少一分漫罵，互相理解包容大家意，無人一定啱晒，請大家一齊學習彼此尊重包容。

我其實都唔係好介意生忌同死忌喺埋同一日，如果我頂唔順嘅話，都有可能發生，希望大家可以用理性討論作為我嘅生日禮物。

完。